BNO VISA (LOTR)人已到英國，有無人圍爐取暖？

掛住南丫島，真係好靚，有山有海

搵到工未？

散工，12月先有得番巴打到左？

係香港
巴打本身做邊行？

非專業

係咪喺英國先照肺

有無擔心過？
非BNO諗過係咪要去WH駁下

你喺邊度先

未照，1月申請果陣先要照

你到左？

9月尾到咗啦

去啦，無擔心過啲咩，有咩唔掂咪番香港

不過香港仲唔安全

曼，你呢？

撳錯負評

倫敦
So far都叫 settle好

有apply 過果邊啲工，想住倫敦多啲

West minister 果區勁正，放假行下人都開心啲

有冇掛住香港？

你搵咩類型工？

哈哈咁啱 我住Westminster

你啱 都未必敢返黎

巴打有米

咩都撈啦，去倫敦就心頭高啲，揾人工高果啲

人工低好難係果邊生活

掛住香港啲朋友多啲
預咗喺度好難識到交心朋友

依家吹風話再開番bno俾香港人申請

最終成唔成事就未知，但如果有心想係呢邊發展，盡早過黎好啲

愈早黎愈多機會俾你，依家有咩工都唔會一堆香港人爭崩頭

或者香港有咩大事，你又可以接濟你屋企人朋友

無 租住先啫
遲啲會搬

開心享受下先，曼城好似話係英國第二大城市

但都同倫敦差勁遠，所以如果搬離開倫敦，你就好好享受埋呢段日子

9月頭出發過幾日番香港好掛住香港啲嘢食

想食蛋捲鳯凰捲

呢邊賣果隻牌子唔好食

出發左又返香港？當旅行？

多謝巴打提醒 會好好諗下

係我預咗每年都會番香港兩次

本身有咩原因推動你過黎working holiday?

讀書？

唔係，應該會移民過嚟，不過初期諗住適應下生活
等疫情好番啲先開始搵工

想見識下 體驗下外國生活
依家就加埋局勢不穩

想問下
阿爸阿媽揸bno
過咗18嘅仔女有冇得申請移居?

我預農曆年返香港拜年，如果到時無咩痴線野發生

諗定原因，如果你要依賴父母生活可以，例如讀緊書

怕打仗？本身我怕會開拖打仗先過黎

你申請定，working holiday 最快都要半年先有得出發

帶左幾多錢？打算做邊行？

識玩，幫補下隔離費用

我一月尾番英國

返香港隔離都14日，仲要係酒店，14日包食住package 最少8000，連機票已15000左右，成本好高WO
返左去都未必有機會再返英國添

清，咁你實際得半個月係香港，成本都好高下
呢邊D野都要比錢，如屋租等

諗住返，最終都要睇下到時點

太貴唔番，但機票我見British airway 唔寄倉好平

400鎊一個月包水電煤上網，食最平，餐餐自己煮

建議早啲book定 manchester得一間clinic

依加唔係旺季平，12月就會起價起得好勁，同埋啲酒店錢

實際個差唔多兩個月係英國，我過兩日就飛
屋租一次過交咗一年

無特登睇酒店都隔離要求，自己揾酒店定政苦有指定？

自己揾酒店就叫埋屋企人黎住下

有指定，唔係間間肯接隔離人士，所以一到旺季起價起到成萬蚊14日

隔離樓層冇人上到嚟得職員上到去

咁就唔抵玩

14日冇包食嘅package
你要自己叫外賣

Btw, 英國飛加拿大都唔係好遠

睇左最快2月先開到申請 封城政策唔知仲會唔會慢左
Ching覺得依幾個月打仗的機會仲大唔大？

不過呢幾個月唔打遲早都會開打一次

你住咩區呀

我1000鎊一個月全包，都係三餐自己煮

點解淨係掛住南丫島

又靚又舒服，本身都計劃入去住，點知殺個國安法出黎

感覺同香港好似 大都市 咩都好方便

here

食左飯未？

靚仔想問你少少野
1. 你係咪有BNO不過未renew 然係直接去左UK?

2. LOTR 係咪要係英國先申請到（有冇話咩日期就會冇左呢樣野）

3. 係咪有左LOTR就可以搵工？

4. LOTR 大約要幾耐先批到出離比你？同大約要咩條件

thanks

食左，so full now
你呢

1. Keep 住renew, 無過期
2. 係，到機場搞。幾時停唔知
3. 有，可以合法工作，但無NI, 僱主又唔識bno傾向唔多願意請。不過佢唔識bno，佢又無問，我又唔出聲而佢又唔介意無NI 咁就有工開
4. 戶口有錢，半個鐘搞掂（多數時間等吸印仔）

煮左個意粉食

好多lotr 黎到係唔識煮野食，因為香港太方便，落街就有大把野食揀

Winter blue 好辛苦

自從嚟咗英國好想住愉景灣，已經冇咗個種覺得交通唔方便嘅感覺

學煮嘢食

係咁架啦 岩岩到埗 過多個星期就會慣

鬼佬啲stove 無咁猛火我試過炒

Thanks

咁我個本過左期，係咪可以照直接去搞LOTR?

搭單問，我得本過左期既BNO, 而家係香港係咪冇權去搵工

唔識，唔敢答你

有 BNO 資格就 OK, 可能入境要多少少時間，帶齊財務、保險等文件就得！

其實點解要照肺？
同武肺有無關？等兩個月先照有咩意思

樓主自己一個過去定點？

一向去英國工作留學都要照, BNO VISA都要，LOTR就唔洗，因為驚你有tuberculosis

一個人

無，照肺結核、香港照平啲

巴打好勇

唔勇，死唔去嘅，最多咪做低下階層賺最低工資

不過想係呢邊進修下，類似香港ive 果啲

Brighton?

巴打住邊

Lockdown完去望下先

曼

巴打，見好多人都去曼，其實曼有咩吸引既地方

另外巴打你住果度係 400磅全包？大約有幾多呎同幾多間房，難唔難搵到屋租

難唔難搵工呢？咩工種會易請 d? 同埋大約幾錢人工

thx

念住年底用bno去wh 搏下，原來我日本過去唔洗照肺

大城市比較易適應，無理由新手一黎到就打大佬掛

唔知點計幾多呎 算係人住既地方，唔會話好似香港咁痴線

多謝中共，全世界都難搵工

其實英國好多香港人 可以識下
有車就可以成日見

我都黎左一個月
lockdown 悶到hi hi
日日係屋企
又完全識5到朋友
個人好depressed

其實係咪好難搵工
office工

Winter blue
做運動，上tg識下在英港人

多謝中共，全世界都難搵工

英國戰線

-成立者為10月1號Piccadilly Circus集會嘅搞手
-將於12月於Leicester Square附近舉行集會 紀念舊年中文理大守衛戰(如封城如期結束)
-將黃色經濟圈推廣至英國
-專人一對一提供移英意見 包括 生活/就業/升學/移民等
-暖氣軍師有創始成員扎根英國多年 已有龐大在英港人網絡 在此基礎上 協助將要移英嘅港人融入英國

暖氣軍師公海：

暖氣軍師channel:

暖氣軍師撐香港成立宣言

自1997年香港從英國移交到中華人民共和國，中國屢次違反《中英聯合聲明》，並肆意打擊曾經應承左會俾香港人嘅公民自由。香港政府、親北京政客同中國共產黨沆瀣一氣，全面操縱《基本法》，深文羅織，已將行政、立法和司法機構化為政治武器，迫害香港嘅民主運動人士。今香港崩殂，已經導致香港人大規模流亡或移民。流亡海外嘅人，急需我地嘅支持，係英國發展港社人區，推廣獨特嘅香港形象，促進香港人融入英國社會，並在海外繼續香港嘅抗爭活動。

我地嘅創始成員黎自唔同嘅背景。從2019年香港抗議前線，到長居西方嘅海外手足，以建立民主香港為共同目標。

我地相信《中英聯合聲明》中對香港同香港人嘅承諾必需履行。移交主權二十三年，中方屢次單方面違反此國際條約，並一再破壞其法律效力。從干預香港事務到放棄普選權，再到香港警察嘅暴力鎮壓，以及頒布嚴苛嘅《國家安全法》以政治迫害香港抗爭者，可見中共暴虐侈傲、罄竹難書。 暖氣軍師撐香港懇請英國政府對中國採取更強硬嘅談判立場，包括以馬格尼茨基人權問責法制裁香港同中國政府踲官員，要佢地為不斷侵蝕香港的公民自由和法治承擔後果。

香港民主運動係建立係對唔同方向同戰略嘅尊重之上。 暖氣軍師撐香港將擁護依份多樣性，並同流亡手足保持密持對話。我地歡迎各種背景嘅人加入我地嘅反暴政抗爭。

[在英港人抗爭及生活谷上線啦] 暖氣軍師撐香港 Justitia Hong Kong

租樓？幾錢個月？

我見呢區最平studio 都要一千gbp

有肺結核會點？

我點知喎

冬天+武肺真係抑鬱到仆街
以前讀書冬天4點幾天黑真係屌曬鬼

BA off peak幾平
2月幾有時撞農曆新年都有off peak機票

仲未冬至，依家已經4:09sunset

12月唔知變成點，會唔會三點半就太陽落山

下年先黎

無人吹水

here with you

黎左幾耐

london

Zone 幾

2

有工開未，me 得臨時工

我唔係LOTR嚟
冇做嘢

巴打你買來回定單程機票？

宜家英國翻香港一定要compulsory住酒店隔離？

未有肺炎之前已經難，因為英國經濟唔好，年年都好多留學生翻香港

係阿，除非你支那番黎

差唔多一個月了

我都差唔多時候黎

樓主幾歲

我都係喎

只能夠講後生

你地係讀書定搵野做？

Bno lotr 都係揾野做多

巴打食左飯未

有無人因為口音問題聽唔明D英國人講咩？

london , reading 果邊我都聽得明無問題，但其他地方果D

好正常, 有啲鬼自己都聽唔明
越北越嚴重.
愛爾蘭呢啲更加

咩料

啱啱先瞓醒準備就快可以番香港

正，我想食蛋捲

中超有隻精記唔好食

返香港最主要嘅原因真係食

想問戶口要有幾多錢先批LOTR?
重有係咪要搞咩體檢定唔知咩

把尺係入境度，我都唔知，你預一個人十萬點都要

唔洗體檢

其實你可以考慮用英國月入中位數2.4萬港幣x6 就最穩陣
但估計10萬以上都應該可以
如果幾萬蚊未必申請到

無，佢無問

住house share?

係，新手住share flat 係最好，有咩唔識問屋主，傾計練下英文

遊客區

我有時真係想知班鬼咁樣講野，佢地自己係咪真係明，定係都係靠聽到一句入面既重點詞語就靠腦力補返全句意思...
男男女女都含住碌鳩講野咁

正如香港人聽廣東歌
有時都唔知啲歌手唱乜鳩
母語可以自動腦補
second language就無法一定難

打友誼波

Birmingham

0或1都可以

曼已經好悶，我應該頂唔順伯明翰

除非有份幾好嘅工，如果唔係都唔會走入去

Btw 我未去過

可摸耳講下果邊咩環境

我覺得英國好正喎

黎左London 差唔多1個月，又係無咩做 搵工又搵唔到 ，出面多virus又唔係好想出街，不過我夠錢，1個月洗費連租應該10000港紙ok。不過，總算踏出左第一步

倫敦係開心啲，咩都靚啲

果陣住左三日係zone 1

不過我係曼嘅生活費就係你嘅一半

有錢多好倫敦真心正

有咩吸引先，等我發掘下

曼有咩工返？個邊多唔多香港人？好似好多人係個到買樓 而家lockdown London都無野做

番工番到攰可以去大自然

起碼3個月都未悶

現階段bno都係煩NI，僱主見你無佢都廢事煩，揾個有ni 嘅人返工算

工就有嘅，但睇你捨唔捨得放下身段做倉，做外賣，做超市執貨，甚至做地盤工人

去左英國撞唔撞到經LOTR過去既香港人？

無山可以行，今日走左去行公園睇馬

但冬天公園真係唔多靚

手足慣左唔相認

我呢邊伯明罕反而少動物睇

要一齊黎英國

等春天，有櫻花樹唔洗去日本

唔知你果邊有無

岩岩秋天紅葉黃葉好撚靚
但落撚到成街樹葉就覺得on99

讀緊書英文太差，同教授同學都溝通唔到，走後門走到連Ielts都未夠分就入左學
真心想退學走人

邊間U?

即係 hkd 5000 一個月？點解可以咁平既

其實有工開我都唔介意係咩工，最怕黎到無工開又燒晒 d 錢

租就£340, lockdown 唔出街唔洗搭車

都係買嘢食自己煮，洗得幾多

一大包意粉先20p，一公升soya 59p, 即食麵14p，Tesco 米一包一餐 25p(2碗半)

我都想知點解咁平

係咪唔係市區?間房大唔大

想問可唔可以過到英國唔申請lotr
直接用travel visa入境，等到1月31號先申請bno visa?

Suburb

但又唔係話好遠4個字巴士到市中心

得，但無得揾工，點解要咁做呢？

想問問一磅方包幾錢左右
香港要 10蚊一磅
我早餐食半磅

我諗係呢隻
都平喎

無NI把心一橫玩吓先

都係，睇你心態

已經貴咗，平時Aldi 買49p 800g

因為你試吓計番
England Lockdown完 都十二月頭
再排NI interview，咁多人排就算即刻開番，除非自己住好偏遠地方，個job centre無乜人排，否則都唔會打完電話一兩日內約到

然後等得黎已經聖誕，一般公司已經開始放假mood

等等下就已經一月
然後再周圍睇有咩地方請人，搵吓工見吓工

你諗吓會唔會咁樣就已經一月尾?
埋單日子其實唔爭好多

之後一開 BNO Visa
申請左
租樓搵工就唔駛再同人拗乜係LOTR

到左幾日，倫敦，搵緊屋，同機都有幾個家庭申請LOTR。

巴打心水清

一家人拎LOTR通常有D錢，或者係英國有親人唔洗煩租地方

佢地仔女好幸褔

我lotr為方便d租屋開戶口，反而搵工都係hea搵住先

LOTR 幾家都好主動幫忙
落到地，好似都放鬆左，講下背景，去邊度。
但都係無留電話。

想知巴打開邊間銀行同點租屋

用bno開lloyds，網上申請，國藉填british，有地址收debit card（唔駛地址證明）就得

我最近申請失敗了！銀行內部compliance話 BNO 唔當英國本地護照，一定要 address proof .

邊間？

發覺依度啲大學生冇咩禮貌

廢到連煮個麵都唔識

Lloyd’s

你上網填資料果陣無填自己國籍係British?

我成功開戶，幾個香港人都係咁開

港蝗

起完你底，想問你係咪AA狗？

係？你覺得係咪係，你係港蝗 or wanted by the ccp?

搞事，block

已封鎖會員 - Dr_MK
完全封鎖

之前開到，之後開唔到！

今日先有人成功開到

問題係你網上填果陣有冇填國籍係British 先？

如果有，而分行職員reject 你

你去可去第二間分行

不過用簡單啲用revolut 無咁煩

留返喺大灣區啦五毛狗

我完全封鎖左佢，佢條問題好有引渡性”wanted by ccp ”

懷疑有心辣㷫人，然後套人料

奉勸各位巴絲唔好講太多個人資料，呢邊亞洲人比較少，好易locate 到你個人

搞到唔敢喺度留言

講下有咩困難，唔開心分享下都得

Sure 英籍 BNO, 因為先前啲職員見紅皮就以為本土英國護照，照批，後來見得多咗，又同內部 compliance 溝通，確認唔係本土護照，咪要住址証明。

BNO VISA (LOTR)人已到英國，有無人圍爐取暖？

#198 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有無試過轉第二間分行？

我今日先喺Lloyds開左a/c

又唔係叫你講住緊邊區

仆街我都係！！

未，下個月先返工

點搵，都係狂send CV?

who do you think you are?

多港蝗到，遲早排華

英文差其實唔緊要㗎
講多啲 俾啲信心自己 自然會好

係

你肯做倉就大把offer

超市呢幾日已經開始請臨時工
做聖誔檔期

有資格做野嘅可以去打聽吓

有，準備開工

就咁聽個時薪好似幾唔錯
不過唔知會唔會辛苦到仆街

淨係做個12月，你會唔會同佢搏老命咁做？

佢趕我唔急

plan緊去Southampton附近一個沿海town仔
睇過都有想做嘅野係附近請人
如果成事就好了
但我仲未過到老母個關

全家去定自己一個人去？

如果好似我咁打超市工，住邊都無所謂

巴打去超市打工，係去佢鋪頭問請唔請人，定係都要 send cv，有無話要 in 要盛咁

單拖，屋企人唔想亦唔會走
首選想做返老本行,冇先做其他不過我個行英國好似唔少，週圍都有
我唔想住大城市，所以倫敦，曼城，利物浦諗都冇諗過

幾雜㗎喎嗰邊

上網揾，indeed 度打番個超級市場名

廿幾歲人仲要過老母果關

佢身體時好時差同埋點都要通知聲嘅

我唔係修咸頓市區喎，睇過又唔多
不過有咩唔妥咪搬

嚇下你父母，唔再走到時香港醫生變晒大灣區醫生，做完個肺嘅手術，但唔見左個腎

真

個人建議：如果夠錢開頭揾個治安好啲嘅地方落左腳先，之後再去你想住果區望一望

要醫lo

咁都要問

住邊區先唔會有英梓傑？

我意思係點解淨係針對呢樣嘢驗

佢係屯門區

Btw, 區區都會有，因為小偷周圍去唔會死守同一區

銀包唔好放咁多錢同卡

買定電話繩扣住係身，同埋用防盗腰包

好難醫，食好耐抗生素，依家肺結核係耐藥性甚至抗藥性

啲藥有副作用，仲要長期食，好多病人會偷雞唔番去診所食藥

唔check 你野到周圍都係

淨係拎一張debit card出街

唔係 一向移民都要
澳洲都係 歐洲國家應該都要

係香港做教師都要照左肺先

補充樓主答覆

佢針對特定國家要screen TB，原因係因為呢堆國家（支那、香港、澳門、印度......）TB個incidence特別高，最慘係好多未必有病徵但係有傳播性，比你帶左入英國做風土餅就仆街

有冇人已經換咗英國車牌？
之前問過
有人話要等183日又有人話唔洗

未換，好想快d換到做司機

用香港車牌已經可以即刻揸車
但用香港牌買車保貴啲

但搵司機既工始終係要英國車牌

Sorry我冇睇清楚你話做司機係揸車搵食
btw是咪要等183日先換得？

大家過去係搵啲咩工種？

利申 非專業人士

人地規矩係咁寫
但係你夾硬申請
人地信你 或者 求撚其無check批左
都唔出奇 不過多人abuse就會玩爛

情況就等於香港人用假住址開Monzo
開到ban左postbox

呢幾個月唔夠183日俾你換係唔出奇

但係下年開始幾百幾千個香港人個個都咁試
佢地一起疑心 落閘就大家攬炒

類似情況都發生過
支那人喺英國用假香港車牌去換英國牌
然後英國嗰邊又係講個信字唔check
之後爆到上電視新聞

Thx

開間BNO / LOTR CANTEEN LA 🤣🤣🤣

餓兩餓就會識死去超市買嘢自己整，由ready meal & 焗爐慢慢玩起
啲食材嘅包裝好多都有印埋點整
by the way emoji

Black Friday有冇推介？
要買部新電視
55-65吋
For ps5
我見好多大牌子都唔洗一萬有冇伏？

SONY H9500
But I will wait until Chrismas or January.

Thank you
呢部性價比好似唔錯
睇完spec好似唔多覺有冇120Hz?

應該得100
你問吓呢個post啲ching 我見英國個價其實同香港差唔多

買電視機換電視機集中討論區 (21)

Thank you

今日register個mobile同online banking
用PC開完之後
屌你個memorable answer亂咁打
只要有電話sms個驗證碼都login到
跟住開app版
memorable answer入第二次double confirm嗰行入極都話我錯
想reset
入第一版基本資料又係唔得
啱啱app store有update
個memorable answer終於accept左
即係個app問題
加上樓上有巴打話有部份分行唔承認bno但同時其他又可以用bno開户(ie. me)
我開始對呢間銀行冇乜信心

英國好多嘢都係咁，耐咗你會發覺好多嘢要多少少耐性咁同人傾
個人建議咩嘢都keep好啲record
買嘢就對吓單，申請嘢就對吓資料

BNO 始終近期先多人用，處理方法唔統一都理解
有時申請嘢你個名可能會填咗去middle name添, 但佢地又唔會覺得係一回事咁

買完樓我當然好了解呢度啲人點做野
間屋係free hold
完成哂成交
張地契要半年後先俾到我
但係接唔接受bno身份呢啲應該係公司政策點解分行之間冇共識甚至唔係總公司發指引俾分行跟？
不過如果唔係佢地咁亂我都冇咁快開到戶口

我果時反而係條中東樣既職員仔要我比地址證明但大粒既睇完bno就批左我開

依度啲日本食材好貴

成人台啲女又核突又假波點解咁都有人睇

日本野我淨係買豆腐
反而即食麵意外地唔貴，唔指定要食其中一款既話

開左先，無信心咪遲下轉會。現階段最緊要有得用

想買日本豉油 超貴

£5-6 一大支 咁多年都係呢個價
其它牌子 made in japan

香港買$20都唔洗

無計，過到黎，日本貨變來老嘢

三文魚平返

挪威，大陸貨黎（歐洲大陸）

遲d英日減關稅應該會跌價

你哋到埗都係先搵airbnb 落腳再去睇租盤？

confirm左？幾時開始？

樓主你搵到工了?

black friday 啲價真係好吸引
係咪唔買又要等一年後先有呢啲大減價

本身好多野如果唔係軍訓式管理
前線staff 遇到唔同嘅情況真係靠佢自己判斷
唔會話有本說明書俾佢記哂每樣野公司係咩policy

我都覺得英國人工作/做生意真係好隨心
好多野唔似香港，會習慣成套package 或者system跟住做
好多野要傾，變左唔同嘅傾法
有機會傾出唔同嘅做野方式同結果

加上而家個世界立立亂
back office隨時都係WFH
以前一個問題 啲人可以喺office 即刻問人
而家都無得咁玩

拎到好處就好
拎唔到好處都好難怨

我買樓正式俾錢嗰陣又係因為咁煩左一輪
嗰陣仲未過嚟英國
但已經開咗hsbc uk p
已經轉夠錢過嗰邊
諗住英國戶口可以容易啲過錢
點知online banking過唔到咁大筆數去其他銀行
我用live chat問
佢俾咗兩個答案
一個係打電話
另一個係每日只可以過£25000
咁我梗係打電話過英國
首先係個女人接電話
左check右check我資料
最後話可以經電話轉去Lloyds Bank但要收£70
我話ok
之後轉駁俾個男人同我傾
又係瘋狂核對我資料
每噏一個資料等好耐又再check另一個
最後搞左成粒鐘先話我知只能每日£25000自己online過錢
白白嘥左個成粒鐘長途電話費
我唯有將uk啲錢轉返黎香港再俾兩舊水電滙去Lloyds bank

呢期迫住要咁樣
預咗佢地圍內無溝通
每轉一個人經手都要重新嚟過

有冇TG group?
想加人

有個問題
我都好快會去london了，
以前細個時開左個爛鬼ulster bank及bank of ireland的戶口， 想問一下有沒有人知，如果在英國本土做樓宇買賣，係唔係都仲好高手續錢？

真係想講香港人黎到要適應下英國人做野手法
租樓
睇完樓，網上做晒手續，無消息
打去問咩事，agent 仲問我 application pass 左啦喎仲有咩想問
我話網上仲係叫我等消息
跟住當晚就收 email congrats 我話可以 move in
咁鎖匙呢？
我又等一日打去問，agent 話你要自己黎拎架，你知唔知我地地址？
嘔血

我同老婆一齊網上申請lloyds bank
然後親身去branch俾bno證明身份
我哋主動攞個地址證明俾個職員
佢話唔洗
咁我地跟住開埋網上同mobile banking
仲收到debit card
前日我收到電話
叫我親身攞地址證明去
我就攞律師樓俾既交易完成證明文件去Lloyds bank
佢話唔得
一定要水電媒council tax之類證明到我住緊既文件
但我老婆就唔洗

2個nationality 都係填british?

呢間分行唔得就去另一間啦

不過佢依家內部指引有無變我唔知，果陣有人試左2間分行唔洗address proof

2個nationality 都係填british?~更係
地址證明方面奇在申請嗰刻唔洗
之後得我要翻check我老婆唔洗

你試下同佢講你係British , 唔得就行入另一間分行

比我就既然老婆開到acc就快快租屋先，有council tax bill就咩都搞掂

反而我老婆冇bno, 就算有address proof都難搞少少得個monzo

我同女朋友兩個都幾順利 幾日己已經入晒錢用到 屋都租左等緊過埋third party check入住

係喎，我以為所有人都要 點知台灣日本唔洗，我都係apply 個下先知 等我仲勁緊張要拿拿聲番香港照肺， 點知可以唔洗交

有無巴打真係英國個邊無人無物, 都一條友單拖去?

你到左埗啦?

加油

點IELTS都未夠分就入到 姐係6都冇? 5?

你的樣子如何

咁你應該都做到d野先有留得到係度架喎

未
應該一月底去

搵share house 先? 定係夠哂budget 住一間?

咁穩定都過
希望你全家都黃
過到去互相幫助

頭個零月都係靠airbnb

here also

之後打算share house?

london 有無d 平平地唔洗share 廁所既studio flat ?

上網睇過有d 遠少少可以700p 一個月

700p 係便士
應該叫700 pounds

sorry 自

去到英國
第一件事
應該係學吓自己部電腦
點樣打 £
同英國人網上溝通 避唔到

有層樓香港收租又唔想比稅

打算一月一條友過去，希望有巴絲打可以解答吓以下問題：

1) 依家倫敦氣氛係點樣？
今日變返tier 2 lock down，街上會唔會好冷清定係其實生活如常？

2) 到步住酒店定住airbnb?
睇過一啲 airbnb 都好似幾up dup，價錢都唔算平

3) 租房有冇咩要特別注意？
上 spareroom 睇都有好多選擇，會唔會有伏？
不過夾租有啲擔心 flat mate 中招會一鑊熟
定應該住遠少少搵個studio?

4) 住近市中心定住偏遠地方？
據知倫敦交通費都幾貴吓
如果住遠少少，租金加埋交通費同住市中心差距大唔大？

5) 有研究過，Isle of Dogs 好似唔錯，行去 Canary Wharf 都幾近
推唔推薦呢？果頭又有無其他好住嘅neighbourhood？

1)條街一d 都唔冷清 之前只係d 鋪頭唔開 今日開返晒

2)我都係租左airbnb 再搵樓 對比起租 airbnb 真係好撚柒鳩貴

3)唔會 打電話約睇樓 我睇過好多都好新淨 我就住studio 既 無伏 租room 答唔到你人夾人

唔得啦定居左就要交英國稅

唔可以 好撚煩 好多野搞 黎到你就明

今日lockdown完 勁多人shopping 報復性消費咁款lol primark d 衫無得試d 人拎起手就買

巴打你一個人住? studio flat 大約幾錢租?

Thanks 巴打
真係咁貴仲以為我自己唔識search
咁睇黎過到英國要快快趣搵地方住

唔洗驚 唔太多要求既話幾日就搵到租 呢到d 租盤幾新淨因為上手租客走前會有專業清潔 而且好多根本無人住過你係第一手

兩個 睇地區 多數講完價後£600pcm

英國政府明文規定
有好多嘢check完先可以租屋俾人
否則業主唔check或check少要付法律責任
check完之後有咩事就可以免責

所以呢刻香港人未有5+1而LOTR係要去到搞, 所以未出發前租屋，係唔會過到個checklist

"In England, it is a condition of every tenancy that the right to rent status of all adult occupiers is checked before the tenancy is granted. Failure to perform this check can lead to serious consequences with fines of up to £3000 per occupier without right to rent or potentially a prison sentence of up to five years."

如果單丁友 得大概一百萬港紙到
可以簡英國邊到好？

邊區，離市中心會唔會好遠？
我睇果啲淨係一間房都最少£700

邊個city 先 我manchester 10分鐘到centre

其實好睇你邊個城市揾到份啱心水嘅工

落腳點就曼/利，二線城市，睇你入唔入到口，因為同香港差好遠

接受唔到就倫敦

建議自己當旅行行一轉先